# Base de datos BDVENTAS

## Script para crear la blase datos

```sql:
USE MASTER
GO

SET DATEFORMAT YMD
GO

IF DB_ID('BDVENTAS') IS NOT NULL
    DROP DATABASE BDVENTAS
GO

CREATE DATABASE BDVENTAS
GO

USE BDVENTAS
GO

CREATE TABLE DISTRITO(
    COD_DIS CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
    NOM_DIS VARCHAR(50) NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE VENDEDOR(
    COD_VEN CHAR(3) NOT NULL PRIMARY KEY,
    NOM_VEN VARCHAR(20) NOT NULL,
    APE_VEN VARCHAR(20) NOT NULL,
    SUE_VEN MONEY NOT NULL,
    FTI_VEN DATE NOT NULL,
    TIP_VEN VARCHAR(10) NOT NULL,
    COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO
)
GO

CREATE TABLE CLIENTE(
    COD_CLI CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
    RSO_CLI CHAR(30) NOT NULL,
    DIR_CLI VARCHAR(100) NOT NULL,
    TLF_CLI CHAR(9) NOT NULL,
    RUC_CLI CHAR(11) NULL,
    COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO,
    FEC_REG DATE NOT NULL,
    TIP_CLI VARCHAR(10) NOT NULL,
    CON_CLI VARCHAR(30) NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE PROVEEDOR(
    COD_PRV CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
    RSO_PRV VARCHAR(80) NOT NULL,
    DIR_PRV VARCHAR(100) NOT NULL,
    TEL_PRV CHAR(15) NULL,
    COD_DIS CHAR(5) NOT NULL REFERENCES DISTRITO,
    REP_PRV VARCHAR(80) NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE FACTURA(
    NUM_FAC VARCHAR(12) NOT NULL PRIMARY KEY,
    FEC_FAC DATE NOT NULL,
    COD_CLI CHAR(5) NOT NULL REFERENCES CLIENTE,
    FEC_CAN DATE NOT NULL,
    EST_FAC VARCHAR(10) NOT NULL,
    COD_VEN CHAR(3) NOT NULL REFERENCES VENDEDOR,
    POR_IGV DECIMAL NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE ORDEN_COMPRA(
    NUM_OCO CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
    FEC_OCO DATE NOT NULL,
    COD_PRV CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PROVEEDOR,
    FAT_OCO DATE NOT NULL,
    EST_OCO CHAR(1) NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE PRODUCTO(
    COD_PRO CHAR(5) NOT NULL PRIMARY KEY,
    DES_PRO VARCHAR(50) NOT NULL,
    PRE_PRO MONEY NOT NULL,
    SAC_PRO INT NOT NULL,
    SMI_PRO INT NOT NULL,
	UNI_PRO VARCHAR(30) NOT NULL, 
    LIN_PRO VARCHAR(30) NOT NULL,
    IMP_PRO VARCHAR(10) NOT NULL
)
GO

CREATE TABLE DETALLE_FACTURA(
    NUM_FAC VARCHAR(12) NOT NULL REFERENCES FACTURA,
    COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
    CAN_VEN INT NOT NULL,
    PRE_VEN MONEY NOT NULL,
    PRIMARY KEY (NUM_FAC, COD_PRO)
)
GO

CREATE TABLE DETALLE_COMPRA(
    NUM_OCO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES ORDEN_COMPRA,
    COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
    CAN_DET INT NOT NULL,
    PRIMARY KEY (NUM_OCO, COD_PRO)
)
GO

CREATE TABLE ABASTECIMIENTO(
    COD_PRV CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PROVEEDOR,
    COD_PRO CHAR(5) NOT NULL REFERENCES PRODUCTO,
    PRE_ABA MONEY NOT NULL,
    PRIMARY KEY (COD_PRV, COD_PRO)
)
GO
```

## Script para insertar los registros

```sql:
use BDVENTAS
go

INSERT INTO DISTRITO VALUES('D01', 'SURCO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D02', 'JESUS MARIA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D03', 'SAN ISIDRO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D04', 'LA MOLINA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D05', 'SAN MIGUEL');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D06', 'MIRAFLORES');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D07', 'BARRANCO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D08', 'CHORRILLOS');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D09', 'SAN BORJA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D10', 'LINCE');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D11', 'BREÑA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D12', 'MAGDALENA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D13', 'RIMAC');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D14', 'SURQUILLO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D15', 'PUEBLO LIBRE');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D16', 'BELLAVISTA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D17', 'CALLAO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D18', 'SAN MARTIN DE PORRES');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D19', 'SANTA ANITA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D20', 'LOS OLIVOS');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D21', 'INDEPENDENCIA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D22', 'LIMA - CERCADO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D23', 'SAN LUIS');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D24', 'EL AGUSTINO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D25', 'SAN JUAN DE LURIGANCHO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D26', 'ATE - VITARTE');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D27', 'SAN JUAN DE MIRAFLORES');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D28', 'CARMEN DE LA LEGUA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D29', 'COMAS');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D30', 'VILLA MARIA DEL TRIUNFO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D31', 'VILLA EL SALVADOR');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D32', 'LA PERLA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D33', 'VENTANILLA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D34', 'PUENTE PIEDRA');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D35', 'CARABAYLLO');
INSERT INTO DISTRITO VALUES('D36', 'SANTA MARIA');

INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V01', 'JUANA', 'ALVA', 1000, CONVERT(DATE, '07/12/2003',103)), '1', 'D08');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V02', 'JUAN', 'SOTO', 1200, CONVERT(DATE, '10/03/2002',103)), '2', 'D03');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V03', 'CARLOS', 'AREVALO', 1500, CONVERT(DATE, '02/10/1992',103)), '2', 'D09');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V04', 'CESAR', 'OJEDA', 850, CONVERT(DATE, '08/11/1999',103)), '1', 'D01');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V05', 'JULIO', 'VEGA', 1500, CONVERT(DATE, '11/05/1997',103)), '1', 'D01');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V06', 'ANA', 'ORTEGA', 1200, CONVERT(DATE, '11/05/1994',103)), '1', 'D05');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V07', 'JOSE', 'PALACIOS', 2500, CONVERT(DATE, '12/02/1997',103)), '1', 'D02');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V08', 'RUBEN', 'GOMEZ', 1450, CONVERT(DATE, '12/08/1996',103)), '2', 'D04');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V09', 'PATRICIA', 'ARCE', 1800, CONVERT(DATE, '12/05/1997',103)), '2', 'D04');
INSERT INTO VENDEDOR VALUES('V10', 'RENATO', 'PEREZ', 1550, CONVERT(DATE, '11/08/1998',103)), '2', 'D01');

INSERT INTO CLIENTE VALUES('C001','FINSETH','AV. LOS VIÑEDOS 150','4343218','48632881','D05',CONVERT(DATE,'12/10/2008', 103),'1','ALICIA BARRETO');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C002','OBRI','AV. EMILIO CAVENECIA 225','4406335','57031642','D04',CONVERT(DATE,'02/01/2013', 103),'2','ALFONSO BELTRAN');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C003','SERVIEMSA','JR. COLLAGATE 522','75012403','NULL','D05',CONVERT(DATE,'06/03/2011', 103),'2','CHRISTIAN LAGUNA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C004','ISSA','CALLE LOS ALIADORES 263','57725910','46702159','D01',CONVERT(DATE,'9/12/2012', 103), '1','LUIS APUMAYTA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C005','MASS','AV. TOMAS MARSANO 880','4446771','88375942','D14',CONVERT(DATE,'10/01/2013', 103),'1','KATIA ARMEJO');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C006','BEKER','AV. LOS PROCERES 521','810322','54890124','D05',CONVERT(DATE,'7/05/2013', 103),'1','JUDITH ASE');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C007','FIDENZA','JR. EL ITIQUEL 282','5280934','16204799','D20',CONVERT(DATE,'10/02/2012', 103),'2','HECTOR VIVANCO');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C008','INTECH','AV. SAN LUIS 2619 5TO P.','22494937','34021824','D09',CONVERT(DATE,'01/07/2011', 103),'2','CARLOS VILLANUEVA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C009','PROMINENT','JR. IQUIQUE 132','43231519','NULL','D11',CONVERT(DATE,'06/11/2010', 103),'1','JORGE VALDIVIA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C010','LANDU','AV. NICOLAS DE A DIEZ 1453','567846','30405261','D06',CONVERT(DATE,'11/06/2013', 103),'2','RAQUEL ESPINOZA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C011','LILAS','AV. EL POLO 1189','4598175','70345201','D26',CONVERT(DATE,'08/04/2012', 103),'1','ANGELICA UTVAS');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C012','SUCERTE','JR. GRITO DE HUAM 114','4264634','62014583','D05',CONVERT(DATE,'11/08/2011', 103),'1','KARINA VEGA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C013','HAYASHI','JR. AYACUCHO 359','42847990','NULL','D22',CONVERT(DATE,'03/09/2013', 103),'2','ERNESTO UEHARA');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C014','KADIA','AV. SANTA CRUZ 1332 OF.201','4441281','22202195','D06',CONVERT(DATE,'10/05/2011', 103),'1','MIGUEL ARCE');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C015','MEBA','AV. ELMER FAUCETT 1638','4643217','50315942','D16',CONVERT(DATE,'06/11/2011', 103),'2','RICARDO GOMEZ');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C016','CARDELIR','JR. BARTOLOME HERRERA 451','2658853','26403158','D10',CONVERT(DATE,'5/04/2013', 103), '2','GIANCARLO BONIFAZ');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C017','PAYET','CALLE JUAN FANING 327','4779834','70594032','D07',CONVERT(DATE,'5/12/2013', 103), '1','PAOLA URIBE');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C018','DASIN','AV. SAENZ PEÑA 338 - B','4657574','35167562','D17',CONVERT(DATE,'12/03/2011', 103),'1','ANGELA BARRETO');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C019','COREFO','AV. CANADA 3894','4377499','57201691','D24',CONVERT(DATE,'01/03/2010', 103),'2','ROSALYN CORTEZ');
INSERT INTO CLIENTE VALUES('C020','CRAMER','JR. MARISCAL MILLER 1131','4719061','46631783','D02',CONVERT(DATE,'8/11/2010', 103),'1','CHRISTOPHER RAMOS');

INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR01', 'FABER CASTELL', 'AV. ISABEL LA CATOLICA 1875', '433309', 'D13', 'CARLOS AGUIRRE');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR02', 'ATLAS', 'AV. LIMA 471', '538092', 'D13', 'CESAR TORRES');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR03', '3M', 'AV. VENEZUELA 3018', '290815', 'D16', 'OMAR INJOQUE');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR04', 'DITO', 'AV. METROPOLITANA 376', 'NULL', 'D19', 'RAMON FLORES');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR05', 'ACKER', 'CALLE LAS DUNAS 245', '478013', 'D27', 'JULIO ACUÑA');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR06', 'DEDITEC', 'CALLE PICHINCHA 644', '566284', 'D11', 'JAVIER GONZALES');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR07', 'OFFICETEC', 'CALLE LAS PERDICES 225 OF. 204', '421684', 'D03', 'CARLOS ROBLES');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR08', 'INVICTA', 'AV. LOS FRUTALES 564', '436424', 'D27', 'ALBERTO RODRIGUEZ');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR09', 'DIPROPOR', 'AV. DEL AIRE 901', '474204', 'D24', 'ROBERTO RONCEROS');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR10', 'MIURA', 'AV. LA PAZ 257', '445971', 'D06', 'JORGE VASQUEZ');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR11', 'PRAXIS', 'AV. JOSE GALVEZ 1820', '417894', 'D12', 'ERICKA ZEGARRA');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR12', 'SUMIGRAF', 'AV. MANCO CAPAC 754', '332034', 'D13', 'KARINNA PAREDES');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR13', 'LIMMSA', 'PROL. HUAYLAS 670', '253469', 'D08', 'LAURA ORTEGA');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR14', 'VENINSA', 'AV. TEJADA 338', '287372', 'D07', 'MELISA RAMOS');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR15', 'CROSLAND', 'AV. ARGENTINA 3206', '375472', 'D17', 'JUAN RAMIREZ');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR16', 'PETRAMAS', 'CALLE JOAQUIN MADRID 1412', '395137', 'D02', 'VANESA QUINTANA');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR17', 'REAWSE', 'AV. SANTA ROSA 480', 'NULL', 'D19', 'MARIA PEREZ');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR18', 'EDUSA', 'AV. MORALES DUAREZ 1260', '452536', 'D29', 'PABLO MARTEL');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR19', 'OTTMER', 'URB. PRO INDUSTRIAL MZ B6 LT 16', '536989', 'D18', 'ANGELEA RENDILLA');
INSERT INTO PROVEEDOR VALUES('PR20', 'BARI', 'AV. ARNALDO MARQUEZ 1219', 'NULL', 'D02', 'VANESA QUINTANA');

INSERT INTO FACTURA VALUES('FA001', CONVERT(DATE, '06-07-2013', 105), 'C001', CONVERT(DATE, '05-08-2013', 105), '2', 'V01', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA002', CONVERT(DATE, '06-07-2013', 105), 'C019', CONVERT(DATE, '05-08-2013', 105), '3', 'V02', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA003', CONVERT(DATE, '01-09-2013', 105), 'C003', CONVERT(DATE, '03-10-2013', 105), '2', 'V04', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA004', CONVERT(DATE, '06-09-2013', 105), 'C016', CONVERT(DATE, '05-10-2013', 105), '2', 'V07', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA005', CONVERT(DATE, '01-10-2013', 105), 'C015', CONVERT(DATE, '12-10-2013', 105), '2', 'V08', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA006', CONVERT(DATE, '01-08-2013', 105), 'C009', CONVERT(DATE, '05-08-2013', 105), '3', 'V05', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA007', CONVERT(DATE, '15-10-2013', 105), 'C019', CONVERT(DATE, '10-10-2013', 105), '1', 'V09', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA008', CONVERT(DATE, '04-10-2013', 105), 'C012', CONVERT(DATE, '06-10-2013', 105), '2', 'V10', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA009', CONVERT(DATE, '03-10-2013', 105), 'C008', CONVERT(DATE, '10-10-2013', 105), '2', 'V09', '0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA010',CONVERT(DATE, '01-10-2013', 105),'C017',CONVERT(DATE, '06-10-2013', 105),'2','V02','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA011',CONVERT(DATE, '10-09-2013', 105),'C019',CONVERT(DATE, '10-09-2013', 105),'2','V05','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA012',CONVERT(DATE, '01-12-2013', 105),'C014',CONVERT(DATE, '01-12-2013', 105),'1','V04','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA013',CONVERT(DATE, '01-12-2013', 105),'C011',CONVERT(DATE, '01-12-2013', 105),'3','V08','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA014',CONVERT(DATE, '01-12-2012', 105),'C020',CONVERT(DATE, '01-12-2013', 105),'2','V09','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA015',CONVERT(DATE, '08-12-2012', 105),'C015',CONVERT(DATE, '06-01-2013', 105),'2','V07','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA016',CONVERT(DATE, '06-01-2013', 105),'C016',CONVERT(DATE, '09-01-2013', 105),'2','V05','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA017',CONVERT(DATE, '06-01-2013', 105),'C015',CONVERT(DATE, '06-01-2013', 105),'1','V06','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA018',CONVERT(DATE, '03-02-2013', 105),'C016',CONVERT(DATE, '04-02-2013', 105),'2','V10','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA019',CONVERT(DATE, '07-02-2013', 105),'C008',CONVERT(DATE, '01-03-2013', 105),'2','V03','0.19');
INSERT INTO FACTURA VALUES('FA020',CONVERT(DATE, '06-02-2013', 105),'C013',CONVERT(DATE, '10-03-2013', 105),'2','V02','0.19');

INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC001',CONVERT(DATE, '05-03-2013', 105),'PR08',CONVERT(DATE, '12-03-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC002',CONVERT(DATE, '08-04-2013', 105),'PR16',CONVERT(DATE, '10-04-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC003',CONVERT(DATE, '02-08-2013', 105),'PR10',CONVERT(DATE, '02-08-2013', 105),'3');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC004',CONVERT(DATE, '05-04-2013', 105),'PR01',CONVERT(DATE, '05-04-2013', 105),'3');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC005',CONVERT(DATE, '06-03-2013', 105),'PR07',CONVERT(DATE, '10-03-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC006',CONVERT(DATE, '02-01-2013', 105),'PR19',CONVERT(DATE, '02-01-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC007',CONVERT(DATE, '06-02-2013', 105),'PR20',CONVERT(DATE, '05-04-2013', 105),'3');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC008',CONVERT(DATE, '02-06-2013', 105),'PR04',CONVERT(DATE, '01-07-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC009',CONVERT(DATE, '03-08-2013', 105),'PR11',CONVERT(DATE, '10-09-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC010',CONVERT(DATE, '05-09-2013', 105),'PR01',CONVERT(DATE, '05-09-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC011',CONVERT(DATE, '02-10-2013', 105),'PR03',CONVERT(DATE, '03-10-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC012',CONVERT(DATE, '04-10-2013', 105),'PR14',CONVERT(DATE, '05-10-2013', 105),'3');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC013',CONVERT(DATE, '02-11-2013', 105),'PR05',CONVERT(DATE, '06-11-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC014',CONVERT(DATE, '03-11-2013', 105),'PR19',CONVERT(DATE, '05-12-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC015',CONVERT(DATE, '03-11-2013', 105),'PR18',CONVERT(DATE, '10-12-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC016',CONVERT(DATE, '06-12-2013', 105),'PR06',CONVERT(DATE, '06-12-2013', 105),'3');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC017',CONVERT(DATE, '08-01-2013', 105),'PR09',CONVERT(DATE, '08-01-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC018',CONVERT(DATE, '01-02-2013', 105),'PR20',CONVERT(DATE, '08-02-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC019',CONVERT(DATE, '03-03-2013', 105),'PR11',CONVERT(DATE, '06-03-2013', 105),'1');
INSERT INTO ORDEN_COMPRA VALUES('OC020',CONVERT(DATE, '02-04-2013', 105),'PR05',CONVERT(DATE, '02-04-2013', 105),'2');

INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P001','PAPEL BOND A-4',35,200,1500,'MLL','2','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P002','PAPEL BOND OFICIO',35,50,1500,'MLL','2','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P003','PAPEL BULKY ',10,498,1000,'MLL','2','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P004','PAPEL PERIODICO',9,4285,1000,'MLL','2','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P005','CARTUCHO TINTA NEGRA',40,50,30,'UNI','1','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P006','CARTUCHO TINTA COLOR',45,58,35,'UNI','1','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P007','PORTA DISKETTES',3.5,30,80,'UNI','1','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P008','CAJA DE DISKETTES * 10',30,125,180,'UNI','1','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P009','BORRADOR DE TINTA ',10,100,500,'DOC','3','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P010','BORRADOR BLANCO ',8,2000,4000,'DOC','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P011','TAJADOR METAL ',20,1128,300,'DOC','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P012','TAJADOR PLASTICO',12,608,380,'DOC','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P013','FOLDER MANILA OFICIO',20,200,150,'CIE','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P014','FOLDER MANILA A-4',20,150,150,'CIE','3','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P015','SOBRE MANILA OFICIO',15,300,130,'CIE','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P016','SOBRE MANILA A-4',18,200,100,'CIE','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P017','LAPICERO NEGRO',10,3000,1000,'DOC','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P018','LAPICERO AZUL',10,2013,1500,'DOC','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P019','LAPICERO ROJO',8,1000,1000,'DOC','3','V');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P020','FOLDER PLASTICO A-4',50,380,1000,'CIE','3','F');
INSERT INTO PRODUCTO VALUES('P021','PROTECTOR DE PANTALLA',50,20,5,'UNI','1','F');

INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA001','P007','6','5');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA001','P011','25','25');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA001','P013','11','20');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA002','P004','8','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA003','P002','10','40');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA003','P011','6','20');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA003','P017','12','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA003','P019','3','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA004','P009','5','5');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA005','P003','20','8');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA005','P020','50','50');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA006','P003','1','35');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA006','P002','20','35');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA006','P009','15','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA007','P002','12','5');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA007','P004','8','12');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA008','P004','15','30');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA008','P002','50','30');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA009','P003','8','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA010','P002','3','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA011','P002','20','35');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA012','P002','13','35');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA012','P009','15','50');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA013','P003','5','12');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA013','P015','3','15');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA014','P009','10','8');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA015','P008','5','30');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA015','P016','3','18');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA016','P008','2','30');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA017','P002','12','40');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA017','P005','120','40');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA018','P005','6','40');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA018','P005','6','40');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA019','P003','6','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA019','P008','2','45');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA020','P009','120','10');
INSERT INTO DETALLE_FACTURA VALUES('FA020','P015','5','15');

INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC001','P006','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC001','P016','20');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC002','P003','200');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC002','P005','500');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC003','P005','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC004','P009','10');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC004','P013','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC005','P017','150');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC005','P008','10');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC008','P002','10');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC008','P012','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC009','P009','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC009','P011','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC010','P001','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC011','P008','5');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC011','P016','10');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC012','P007','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC012','P011','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC013','P013','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC014','P004','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC014','P008','5');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC014','P020','50');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC016','P015','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC017','P012','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC017','P014','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC019','P006','100');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC020','P005','500');
INSERT INTO DETALLE_COMPRA VALUES('OC020','P011','100');

INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR01','P003','8');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR01','P005','35');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR01','P007','3');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR01','P009','8');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR01','P011','18');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR02','P002','30');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR02','P007','3');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR03','P002','32');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR03','P004','7');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR04','P001','28');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR04','P006','40');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR05','P018','9');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR06','P009','7');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR06','P017','8');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR07','P016','15');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR07','P019','7');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR08','P006','42');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR08','P010','6');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR09','P002','30');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR09','P014','17');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR11','P001','27');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR11','P006','44');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR12','P002','33');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR12','P010','7');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR13','P005','35');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR14','P016','15');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR15','P026','45');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR16','P008','25');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR16','P012','9');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR16','P003','15');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR16','P008','28');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR19','P016','16');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR20','P012','10');
INSERT INTO ABASTECIMIENTO VALUES('PR20','P020','43');

-- Consultas SELECT
SELECT * FROM CLIENTE;
SELECT * FROM PROVEEDOR;
SELECT * FROM FACTURA;
SELECT * FROM ORDEN_COMPRA;
SELECT * FROM PRODUCTO;
SELECT * FROM DETALLE_FACTURA;
SELECT * FROM DETALLE_COMPRA;
SELECT * FROM VENDEDOR;
SELECT * FROM DISTRITO;
SELECT * FROM ABASTECIMIENTO;

-- Descripción del diagrama de base de datos en SQL Server
-- 
-- Las tablas y sus columnas son las siguientes:
--
-- CLIENTE (COD_CLI, NOM_CLI, APE_CLI, TEL_CLI, DIR_CLI, COD_DIS)
-- DISTRITO (COD_DIS, NUM_DIS)
-- VENDEDOR (COD_VEN, NOM_VEN, APE_VEN, TEL_VEN, DIR_VEN, COD_DIS)
-- PROVEEDOR (COD_PRO, NOM_PRO, APE_PRO, TEL_PRO, DIR_PRO, COD_DIS, RUB_PRO)
-- FACTURA (NUM_FAC, COD_VEN, COD_CLI, FEC_FAC, IMP_FAC)
-- DETALLE_FACTURA (NUM_FAC, COD_PRO, CAN_PRO)
-- ORDEN_COMPRA (NUM_OC, COD_PRO, FEC_OC, IMP_OC)
-- DETALLE_COMPRA (NUM_OC, COD_PRO, CAN_PRO)
-- PRODUCTO (COD_PRO, NOM_PRO, PRE_PRO, EXI_PRO)
-- ABASTECIMIENTO (COD_PROV, COD_PRO, PRE_ABA)

-- Relación entre tablas:
-- CLIENTE a DISTRITO (COD_DIS)
-- VENDEDOR a DISTRITO (COD_DIS)
-- PROVEEDOR a DISTRITO (COD_DIS)
-- FACTURA a CLIENTE (COD_CLI)
-- FACTURA a VENDEDOR (COD_VEN)
-- DETALLE_FACTURA a FACTURA (NUM_FAC)
-- DETALLE_FACTURA a PRODUCTO (COD_PRO)
-- ORDEN_COMPRA a PROVEEDOR (COD_PRO)
-- ORDEN_COMPRA a PRODUCTO (COD_PRO)
-- DETALLE_COMPRA a ORDEN_COMPRA (NUM_OC)
-- DETALLE_COMPRA a PRODUCTO (COD_PRO)
-- ABASTECIMIENTO a PROVEEDOR (COD_PROV)
-- ABASTECIMIENTO a PRODUCTO (COD_PRO)

-- Las claves primarias y foráneas pueden ser configuradas según las relaciones arriba mencionadas.
```